\documentclass{beamer}
\usetheme{Szeged} % or Dresden or Montpellier
\usecolortheme{dolphin} % or darker: default

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{color}
%\usepackage{minted}

\begin{document}	
\title{Komponentowe środowisko do modelowania przedsiębiorstwa na rynku}
\author{Kacper Michalski, Martyna Wałaszewska}
\institute{AGH}
\date{}
\frame{\titlepage}

\begin{frame} \frametitle{Spis treści}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Dziedzina i cel}
\begin{frame}{Opis dziedziny}
Przedmiotem projektu jest modelowanie rynku: przedsiębiorstw i interakcji
między nimi. Zależności pomiędzy
przedsiębiorstwami są rozwiązywane na podstawie czynników takich jak:
czas produkcji, aktualna cena oraz promocja.
\end{frame}

\begin{frame}{Zakres}
\begin{itemize}
	\item Uogólnienie hierarchii przedsiębiorstw na inne niż 
	łańcuch wydawniczy (1) \textit{(zasugerowane w kierunkach rozwoju)}
	\item Wprowadzenie komponentów dla przedsiębiorstw handlowych (1) i usługowych (3)
	\item Dodanie do modelu wpływu marketingu (2)
	\item Nowe algorytmy negocjacji (2), np. uwzględniające marketing \textit{(zasugerowane w kierunkach rozwoju)}
	\item Implementacja podstawowego algorytmu podejmowania decyzji przez Zarząd (2)
	\item Rozwój GUI (2) \textit{(zasugerowane w kierunkach rozwoju)}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Realizacja}
\begin{frame}{Diagram nowej architektury}
\includegraphics[width = \linewidth]{images/Architektura.png}
\end{frame}

\subsection{Marketing}
\begin{frame}{Dział marketingu}
Do modelu rynku dodaliśmy wpływ marketingu. Przedsiębiorca może
przeznaczyć pewne środki na promocję swoich produktów. Wkład środków
ma wpływ na wybór danego produktu przez Negocjatora. Promocja jest jednym
z trzech czynników wpływających na decyzję Negocjatora (obok ceny i 
czasu realizacji). Konkretne algorytmy można definiować i wymieniać jako
Strategie Negocjacji.\par
\end{frame}

\subsection{Zarząd}
\begin{frame}{Zarząd}
Wyodrębniliśmy komponent Strategia Zarządu, który pozwala na definiowanie
wymiennych algorytmów zarządzania przedsiębiorstwem. Na razie do
obowiązków Zarządu należy ustalenie Strategii Marketingowej oraz
sumy przeznanej na marketing.\par
Decyzje te mogą być podejmowane na podstawie historii działania przedsiębiorstwa.
\end{frame}


\begin{frame}{Strategie Marketingowe}
\begin{tabular}{|l|p{9cm}|}
\hline
Plik & \texttt{EqualDistributionStrategy.java}\\
Opis & Strategia promująca po równo wszystkie produkty\\
\hline
Plik & \texttt{FavourMostProfitable.java}\\
Opis & Strategia promująca trzy (lub mniej, jeśli nie ma trzech)
najbardziej dochodowe produkty. Dochód
jest liczony na podstawie historii sprzedaży.\\
\hline
Plik & \texttt{NaiveMaxProfitStrategy.java}\\
Opis & Prosta strategia promująca jeden najbardziej dochodowy produkt.\\
\hline
Plik & \texttt{PromoteLeastProfitableProductStrategy.java}\\
Opis & Strategia promująca najmniej dochodowy produkt (np. w celu
poprawy jego sprzedaży)\\
\hline
Plik & \texttt{PromoteNewProductsStrategy.java}\\
Opis & Strategia promująca trzy (lub mniej, jesli nie ma trzech)
najnowsze produkty\\
\hline
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Marketing -- przypadki użycia}
\includegraphics[width = \linewidth]{images/AdvDepartmentUC2.png}
\end{frame}

\subsection{GUI}
\begin{frame}{Zrzut ekranu przed zmianami}
\includegraphics[width = \linewidth]{images/GUIscreen.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Rozwój GUI}
Dodaliśmy do GUI nastepujące opcje:
\begin{itemize}
	\item Dowolna ilość kategorii przedsiębiorstw
	reprezentowanych na grafie (wczesniej ograniczone do 3)
	\item Konsola negocjatora wyświetlająca historię transakcji
	\item Możliwość wyświetlenia informacji dotyczących przedsiębiorcy:
	\begin{itemize}
		\item Historia reklamy
		\item Stan magazynu
	\end{itemize}
	\item Możliwość zmiany nstępujących strategii dla przedsiębiorcy:
	\begin{itemize}
		\item Strategia Zarządu
		\item Strategia Marketingowa
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Inne zmiany}
	Podczas pracy nad projektem napotkaliśmy i poprawiliśmy wiele
	niedostatków w implementacji, min.:
	\begin{itemize}
		\item Dodaliśmy zapisywanie historii produkcji
		\item Przepisaliśmy komponent Negotiator
		\item Umożliwiliśmy produkcję więcej niż jednego produktu przez
		Przedsiębiorcę
		\item Umożliwiliśmy produkcję z więcej niż jednego
		Produktu
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Narzędzia}
Przyjęliśmy takie narzędzia, jak nasi poprzednicy, tj.
\begin{itemize}
	\item Środowisko Eclipse
	\item Framework Spring
	\item Biblioteki JUNG oraz Lombok
\end{itemize}
Zrezygnowaliśmy tylko z automatycznego tworzenia GUI
przy pomocy środowiska NetBeans.
\end{frame}

\section{Podsumowanie}
\subsection{Proces wytwórczy}
\begin{frame}{Proces wytwórczy}
Nad projektem pracowaliśmy zgodnie z Rational Unified Process. Nasza praca
w tym semestrze obejmowała jedną iterację procesu, na którą złożyły się
cztery fazy.\par
Decyzja o wyborze modelu nie została podjęta świadomie. Stosowaliśmy już
wczesniej RUP (na przykład w projekcie w ramach przedmiotu Technologie Obiektowe 2) 
i wydaje nam się on naturalny.\\
\end{frame}

\begin{frame}{Proces wytwórczy}
\begin{tabular}{|l|p{7cm}|}
\hline Faza&Czynności\\ \hline
Rozpoczęcie & Zapoznanie się z dokumentacją\\
& Określenie celu i wstępnie zakresu\\
& Zaplanowanie harmonogramu\\
& Analiza ryzyka\\
\hline
Opracowywanie & Zapoznanie się z kodem\\
& Szczegółowe opisanie zadań\\
\hline
Konstrukcja & Realizacja opisanych zadań\\
\hline
Przekazanie & Integracja nowych komponentów z systemem\\
& Uzupełnienie dokumentacji\\
\hline
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Realizacja postawionych celów}
Z proponowanych w rozwoju zadań nie udało nam się zrealizować rozbudowy
części projektu odpowiedzialnej za magazynowanie, tj:
\begin{itemize}
	\item Implementacja podstawowego algorytmu podejmowania decyzji przez Zarząd (2),
	w tym uwzględnienie parametrów magazynowania (3)
	\item Dodanie wymiennych algorytmów wyliczania parametrów magazynowania (3)
\end{itemize}
Problemem, na jaki natrafiliśmy, jest uproszczony model magazynu.
Model ten nie uwzględnia parametrów takich jak: pojemność magazynu czy
koszt składowania. Należy przemyśleć to zagadnienie i zaproponować zmiany
w komponentach oraz ich interfejsach, a dopiero potem przystąpić do
realizacji wcześniej wymienionych celów.
\end{frame}


\subsection{Sugerowane kierunki rozwoju}
\begin{frame}{Sugerowane kierunki rozwoju}
Sugerujemy dokończenie niezrealizowanych przez nas celów, albo rozważenie
kierunków zaproponowanych na dalszych slajdach. Warto też przyjrzeć się kierunkom
zaproponowanym przez naszych poprzedników.
\end{frame}

\begin{frame}{Prezentacja wyników}
W tej chwili dane dotyczące symulacji dostępne są w różnych zestawieniach
tekstowych. Należałoby zaproponować zunifikowany sposób zapisu przebiegu
symulacji. Funkcjinalność tę można wydzielić jako osobny komponent.
Ponadto mógłby on generować odpowiednie wykresy.
\end{frame}

\begin{frame}{Definiowanie komponentów}
Wszystkie komponenty składające się na rozważany model są definiowane w pliku
konfiguracyjnym XML. Po załadowaniu ich przy starcie aplikacji nie ma już
możliwości dodania np. nowego producenta. Ograniczone są też możliwości
modyfikowania właściwości komponentów, np. niemożliwe jest dodanie danego
produktu do zbioru produktów wytwarzanych przez danego przedsiębiorcę.
Sugerujemy zanalizować obecnie używane technologie pod kątem rozwiązania
tego problemu, a jeśli okaże się, że rozwiązanie w ramach obecnych technologii
nie jest możliwe -- zaproponować inne.
\end{frame}

\begin{frame}{Testy}
W tej chwili nie istnieje żaden pakiet testów jednostkowych dla projektu.
Należy mieć na względzie dalszy rozrost implementacji, a tym samym
coraz większe szkody spowodowane popełnionymi wcześniej błędami. Do
szkód można zaliczyć nakład czasu potrzbny na zlokalizowanie błędu albo
konieczność przebudowy pewnej części projektu (np. Komponentu).\\
Przy okazji tworzenia projektu testowego funkcjonalność istniejących klas powinna
zostać zweryfikowana pod kątem zgodności z dokumentacją. Proponujemy
też dopracować dokumentację tworzoną z pomocy komentarzy kodu JavaDoc.
\end{frame}

\begin{frame}{Analiza ryzyka}
\begin{tabular}{|p{7cm}|p{2cm}|p{1cm}|}
\hline
Opis ryzyka & Możliwość wystąpienia & Skutki \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Ryzyko związane z przejęciem projektu}\\
\hline
Problem z zestawieniem środowiska i uruchomieniem 
aplikacji (np. brakujące zależności) & 4 & 8 \\
Niezgodność implementacji z istniejącą dokumentacją & 5 & 1-7 \\
Utrudnienia przy itegracji nowych komponentów wynikające
ze źle zaprojektowanej architektury & 2 & 5 \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{Inne}\\
\hline
Złe oszacowanie złożoności dziedziny problemu & 3 & 3 \\
\hline
\end{tabular}
\end{frame}

\subsection{Wnioski}
\begin{frame}{Wnioski}
Dość dobrze udało nam się określić zakres i rozplanować pracę. Zrealizowaliśmy
prawie wszystkie zadania o priorytetach 1-2.\par
Problemy wynikłe z komponentem odpowiedzialnym za magazynowanie
zostały przewidzane podczas tworzenia wizji.\par
Wnioski:
\begin{itemize}
	\item Należy sceptycznie podchodzić do rozwijanego projektu oraz
	dołączonej do niego dokumentacji.
	\item Nie należy zakładać niczego, co nie jest w dokumentacji napisane wprost
	(jeśli czegoś brakuje w dokumetnacji, to najpewniej brakuje też w kodzie)
	\item Co najmniej tydzień warto poświęcić na dogłębne zapoznanie
	się z kodem: weryfikację funkcjonalności, refactoring oraz doimplementowanie
	brakujących rzeczy.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Źródła}
	\begin{thebibliography}{9}
		\bibitem{} \href{http://www.springsource.org/documentation}{http://www.springsource.org/documentation}
		\bibitem{} Wstęp do Technologii Komponentowych -- wykład z przedmiotu Technologie Obiektowe
	\end{thebibliography}
\end{frame}


\end{document}
